# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the com.github.subhadeepjasu.pebbles package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: com.github.subhadeepjasu.pebbles\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-07-09 22:00+0530\n"
"PO-Revision-Date: 2021-10-26 18:11+0800\n"
"Language-Team: \n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.0\n"
"Last-Translator: \n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Language: zh_CN\n"

#: src/Application.vala:78
msgid "Open In Mini Mode"
msgstr "以迷你模式打开"

#: src/Application.vala:79
msgid "Open A New Window"
msgstr "在新窗口打开"

#: src/Application.vala:80
msgid "Enable test mode"
msgstr "启用测试模式"

#: src/MainWindow.vala:173
msgid "All Categories"
msgstr "所有类别"

#: src/MainWindow.vala:184 src/MainWindow.vala:928 src/MainWindow.vala:929
#: src/MainWindow.vala:930 src/MainWindow.vala:942 src/MainWindow.vala:943
#: src/MainWindow.vala:944 src/Views/CalculusView.vala:415
#: src/Views/ScientificView.vala:315
msgid "Degrees"
msgstr "角度"

#: src/MainWindow.vala:184 src/MainWindow.vala:928 src/MainWindow.vala:929
#: src/MainWindow.vala:930 src/MainWindow.vala:935 src/MainWindow.vala:936
#: src/MainWindow.vala:937 src/Views/CalculusView.vala:415
#: src/Views/ScientificView.vala:315
msgid "Radians"
msgstr "弧度"

#: src/MainWindow.vala:194 src/MainWindow.vala:249
#: src/Views/CalculusView.vala:410 src/Views/ScientificView.vala:278
#: src/Views/ProgrammerView.vala:237
msgid "Shift"
msgstr "上档"

#: src/MainWindow.vala:240 src/MainWindow.vala:956 src/MainWindow.vala:957
#: src/MainWindow.vala:974 src/Views/ProgrammerView.vala:315
msgid "Qword"
msgstr "四字"

#: src/MainWindow.vala:240 src/MainWindow.vala:956 src/MainWindow.vala:957
#: src/MainWindow.vala:962 src/MainWindow.vala:963 src/MainWindow.vala:969
#: src/MainWindow.vala:975 src/Views/ProgrammerView.vala:315
msgid "Dword"
msgstr "双字"

#: src/MainWindow.vala:273 src/MainWindow.vala:291
msgid "Update Forex Data"
msgstr "更新外汇数据"

#: src/MainWindow.vala:273
msgid "Updates automatically every 10 minutes"
msgstr "每 10 分钟自动更新"

#: src/MainWindow.vala:273
msgid ""
"\n"
"Last updated on "
msgstr ""
"\n"
"最后更新于 "

#: src/MainWindow.vala:285
msgid "Show Controls"
msgstr "显示控制栏"

#: src/MainWindow.vala:287 src/PreferencesOverlay.vala:120
msgid "Preferences"
msgstr "首选项"

#: src/MainWindow.vala:289 src/Views/HistoryView.vala:67
msgid "History"
msgstr "历史"

#: src/MainWindow.vala:322
msgid "Show Calculation History"
msgstr "显示计算历史"

#: src/MainWindow.vala:354 src/Views/ControlsOverlay.vala:45
#: src/Views/HistoryView.vala:147
msgid "Scientific"
msgstr "科学"

#: src/MainWindow.vala:355 src/Views/ControlsOverlay.vala:72
#: src/Views/HistoryView.vala:171
msgid "Calculus"
msgstr "微积分"

#: src/MainWindow.vala:356 src/Views/ControlsOverlay.vala:85
#: src/Views/HistoryView.vala:176
msgid "Programmer"
msgstr "编程"

#: src/MainWindow.vala:357
msgid "Date"
msgstr "日期计算"

#: src/MainWindow.vala:358 src/Views/ControlsOverlay.vala:58
msgid "Statistics"
msgstr "统计"

#: src/MainWindow.vala:359
msgid "Financial"
msgstr "金融"

#: src/MainWindow.vala:360 src/Views/ConvLengthView.vala:71
msgid "Length"
msgstr "长度"

#: src/MainWindow.vala:361 src/Views/ConvAreaView.vala:70
msgid "Area"
msgstr "面积"

#: src/MainWindow.vala:362 src/Views/ConvVolumeView.vala:92
msgid "Volume"
msgstr "容量"

#: src/MainWindow.vala:363 src/Views/ConvTimeView.vala:72
msgid "Time"
msgstr "时间"

#: src/MainWindow.vala:364 src/Views/ConvAngleView.vala:62
msgid "Angle"
msgstr "角度"

#: src/MainWindow.vala:365 src/Views/ConvSpeedView.vala:64
msgid "Speed"
msgstr "速度"

#: src/MainWindow.vala:366 src/Views/ConvMassView.vala:70
msgid "Mass"
msgstr "重量"

#: src/MainWindow.vala:367 src/Views/ConvPressView.vala:62
msgid "Pressure"
msgstr "压力"

#: src/MainWindow.vala:368 src/Views/ConvEnergyView.vala:70
msgid "Energy"
msgstr "能量"

#: src/MainWindow.vala:369 src/Views/ConvPowerView.vala:62
msgid "Power"
msgstr "功率"

#: src/MainWindow.vala:370 src/Views/ConvTempView.vala:48
msgid "Temperature"
msgstr "温度"

#: src/MainWindow.vala:371 src/Views/ConvDataView.vala:119
msgid "Data"
msgstr "日期"

#: src/MainWindow.vala:372 src/Views/ConvCurrView.vala:103
msgid "Currency"
msgstr "货币"

#: src/MainWindow.vala:375
msgid "Calculator"
msgstr "计算器"

#: src/MainWindow.vala:384
msgid "Converter"
msgstr "转换器"

#: src/MainWindow.vala:935 src/MainWindow.vala:936 src/MainWindow.vala:937
#: src/MainWindow.vala:942 src/MainWindow.vala:943 src/MainWindow.vala:944
msgid "Gradians"
msgstr "百分度"

#: src/MainWindow.vala:962 src/MainWindow.vala:963 src/MainWindow.vala:968
#: src/MainWindow.vala:969 src/MainWindow.vala:975
msgid "Word"
msgstr "字"

#: src/MainWindow.vala:968 src/MainWindow.vala:974
#: src/Views/ConvDataView.vala:74
msgid "Byte"
msgstr "字节"

#: src/ControlsScheme.vala:33
msgid "Show this controls window"
msgstr "显示该控制窗口"

#: src/ControlsScheme.vala:36
msgid "Show Preferences"
msgstr "显示首选项"

#: src/ControlsScheme.vala:39 src/Views/StatisticsView.vala:190
msgid "Add to Memory"
msgstr "添加到记忆项"

#: src/ControlsScheme.vala:42 src/Views/StatisticsView.vala:198
msgid "Subtract from Memory"
msgstr "从记忆项中减去"

#: src/ControlsScheme.vala:45
msgid "Recall from Memory"
msgstr "记忆读出"

#: src/ControlsScheme.vala:48
msgid "Clear Memory"
msgstr "记忆清除"

#: src/ControlsScheme.vala:51
msgid "Last Answer"
msgstr "上个答案"

#: src/ControlsScheme.vala:54
msgid "Close Dialog"
msgstr "关闭对话框"

#: src/ControlsScheme.vala:57 src/Views/MiniCalculator.vala:75
#: src/Views/CalculusView.vala:177 src/Views/ScientificView.vala:171
#: src/Views/StatisticsView.vala:136 src/Views/CommonNumericKeypad.vala:54
msgid "All Clear"
msgstr "全部清除"

#: src/ControlsScheme.vala:60
msgid "Copy Result"
msgstr "复制结果"

#: src/ControlsScheme.vala:63
msgid "Paste Input Expression"
msgstr "粘贴输入表达式"

#: src/ControlsScheme.vala:68
msgid "Square (root) a Number"
msgstr "平方 (求平方根) 一个数"

#: src/ControlsScheme.vala:71
msgid "Raise to the power (or nth root over)"
msgstr "多次方 (或多次方根)"

#: src/ControlsScheme.vala:74
msgid "10 (or e) raised to the power"
msgstr "10 (或 e) 的次方"

#: src/ControlsScheme.vala:77
msgid "Log base 10 (or e)"
msgstr "以 10 (或 e)为底的对数"

#: src/ControlsScheme.vala:80
msgid "(Inverse) Sine"
msgstr "(反) 正弦"

#: src/ControlsScheme.vala:83
msgid "(Inverse) Cosine"
msgstr "(反) 余弦"

#: src/ControlsScheme.vala:86
msgid "(Inverse) Tangent"
msgstr "(反) 正切"

#: src/ControlsScheme.vala:89
msgid "(Inverse) Hyperbolic Sine"
msgstr "(反) 双曲正弦"

#: src/ControlsScheme.vala:92
msgid "(Inverse) Hyperbolic Cosine"
msgstr "(反) 双曲余弦"

#: src/ControlsScheme.vala:95
msgid "(Inverse) Hyperbolic Tangent"
msgstr "(反) 双曲正切"

#: src/ControlsScheme.vala:98
msgid "Modulus or Log base x"
msgstr "模数 或以 X 为底的对数"

#: src/ControlsScheme.vala:101
msgid "Permutation or Combination"
msgstr "排列 或 组合"

#: src/ControlsScheme.vala:104 src/Views/CalculusView.vala:267
#: src/Views/ScientificView.vala:268
msgid "Factorial"
msgstr "阶乘"

#: src/ControlsScheme.vala:107
msgid "Constants"
msgstr "常数"

#: src/ControlsScheme.vala:110 src/ControlsScheme.vala:127
#: src/Views/MiniCalculator.vala:96 src/Views/ScientificView.vala:275
#: src/Views/ScientificView.vala:320 src/Views/ProgrammerView.vala:234
#: src/Views/ProgrammerView.vala:320 src/Views/HistoryView.vala:91
msgid "Result"
msgstr "结果"

#: src/ControlsScheme.vala:115
msgid "Logical OR or NOR"
msgstr "逻辑 或 或 或非"

#: src/ControlsScheme.vala:118
msgid "Logical AND or NAND"
msgstr "逻辑 与 或 与非"

#: src/ControlsScheme.vala:121
msgid "Logical XOR or XNOR"
msgstr "逻辑 异或 或 同或"

#: src/ControlsScheme.vala:124
msgid "Logical NOT or Mod"
msgstr "或几 非 或 求余"

#: src/ControlsScheme.vala:132
msgid "Add Cell"
msgstr "添加单元格"

#: src/ControlsScheme.vala:135
msgid "Insert Cell"
msgstr "插入单元格"

#: src/ControlsScheme.vala:138
msgid "Next Cell or Add Right"
msgstr "下一单元格 或 向右加"

#: src/ControlsScheme.vala:141
msgid "Previous Cell or Add Left"
msgstr "上一单元格 或 向左加"

#: src/ControlsScheme.vala:144
msgid "Navigate Left"
msgstr "向左移动"

#: src/ControlsScheme.vala:147
msgid "Navigate Right"
msgstr "向右移动"

#: src/ControlsScheme.vala:150
msgid "Remove Cell"
msgstr "移除单元格"

#: src/ControlsScheme.vala:153
msgid "Remove All Cells (Reset)"
msgstr "移除全部单元格(重置)"

#: src/ControlsScheme.vala:156
msgid "Cardinality"
msgstr "基数"

#: src/ControlsScheme.vala:159 src/Views/HistoryView.vala:90
msgid "Mode"
msgstr "众数"

#: src/ControlsScheme.vala:162 src/Views/StatisticsView.vala:188
msgid "Median"
msgstr "中位数"

#: src/ControlsScheme.vala:165
msgid "Summation"
msgstr "总和"

#: src/ControlsScheme.vala:168
msgid "Summation Squared"
msgstr "平方和"

#: src/ControlsScheme.vala:171
msgid "Sample Variance"
msgstr "采样方差"

#: src/ControlsScheme.vala:174 src/Views/StatisticsView.vala:200
msgid "Mean"
msgstr "平均数"

#: src/ControlsScheme.vala:177
msgid "Mean Squared"
msgstr "均方"

#: src/ControlsScheme.vala:180
msgid "Geometric Mean"
msgstr "几何平均数"

#: src/ControlsScheme.vala:183
msgid "Sample Standard Deviation"
msgstr "样本标准差"

#: src/ControlsScheme.vala:186 src/Views/StatisticsView.vala:210
msgid "Population Variance"
msgstr "总体方差"

#: src/ControlsScheme.vala:189
msgid "Population Standard Deviation"
msgstr "总体标准差"

#: src/ControlsScheme.vala:194
msgid "Variable x"
msgstr "变量 X"

#: src/ControlsScheme.vala:197
msgid "Definite Integral"
msgstr "定积分"

#: src/ControlsScheme.vala:200
msgid "Derivative at a point"
msgstr "点导数"

#: src/ControlsScheme.vala:205
msgid "Interchange unit"
msgstr "交换单位"

#: src/ControlsScheme.vala:208
msgid "Update Forex Data (Currency converter)"
msgstr "更新外汇数据(汇率转换器)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:42
msgid "Number of decimal places:"
msgstr "设置小数位数:"

#: src/PreferencesOverlay.vala:48
msgid "Integral Calculus Accuracy"
msgstr "积分精度"

#: src/PreferencesOverlay.vala:53
msgid "Fast"
msgstr "快速"

#: src/PreferencesOverlay.vala:54
msgid "Accurate"
msgstr "精确"

#: src/PreferencesOverlay.vala:56
msgid "Scientific constants button:"
msgstr "科学常数按钮:"

#: src/PreferencesOverlay.vala:59
msgid "Constant 1"
msgstr "常数1"

#: src/PreferencesOverlay.vala:62 src/PreferencesOverlay.vala:76
#: src/Views/CalculusView.vala:522 src/Views/CalculusView.vala:564
#: src/Views/ScientificView.vala:446 src/Views/ScientificView.vala:488
msgid "Euler's constant (exponential)"
msgstr "欧拉常数(指数)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:63 src/PreferencesOverlay.vala:77
#: src/Views/CalculusView.vala:486 src/Views/CalculusView.vala:528
#: src/Views/ScientificView.vala:410 src/Views/ScientificView.vala:452
msgid "Archimedes' constant (pi)"
msgstr "阿基米德常数(pi)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:64 src/PreferencesOverlay.vala:78
msgid "Parabolic constant"
msgstr "抛物线常数"

#: src/PreferencesOverlay.vala:65 src/PreferencesOverlay.vala:79
#: src/Views/CalculusView.vala:494 src/Views/CalculusView.vala:536
#: src/Views/ScientificView.vala:418 src/Views/ScientificView.vala:460
msgid "Golden ratio (phi)"
msgstr "黄金比例(phi)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:66 src/PreferencesOverlay.vala:80
#: src/Views/CalculusView.vala:498 src/Views/CalculusView.vala:540
#: src/Views/ScientificView.vala:422 src/Views/ScientificView.vala:464
msgid "Euler–Mascheroni constant (gamma)"
msgstr "欧拉-马歇罗尼常数(gamma)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:67 src/PreferencesOverlay.vala:81
#: src/Views/CalculusView.vala:502 src/Views/CalculusView.vala:544
#: src/Views/ScientificView.vala:426 src/Views/ScientificView.vala:468
msgid "Conway's constant (lambda)"
msgstr "康威常数(lambda)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:68 src/PreferencesOverlay.vala:82
#: src/Views/CalculusView.vala:506 src/Views/CalculusView.vala:548
#: src/Views/ScientificView.vala:430 src/Views/ScientificView.vala:472
msgid "Khinchin's constant"
msgstr "辛钦常数"

#: src/PreferencesOverlay.vala:69 src/PreferencesOverlay.vala:83
#: src/Views/CalculusView.vala:510 src/Views/CalculusView.vala:552
#: src/Views/ScientificView.vala:434 src/Views/ScientificView.vala:476
msgid "The Feigenbaum constant alpha"
msgstr "费根鲍姆常数 Alpha"

#: src/PreferencesOverlay.vala:70 src/PreferencesOverlay.vala:84
#: src/Views/CalculusView.vala:514 src/Views/CalculusView.vala:556
#: src/Views/ScientificView.vala:438 src/Views/ScientificView.vala:480
msgid "The Feigenbaum constant delta"
msgstr "费根鲍姆常数 Delta"

#: src/PreferencesOverlay.vala:71 src/PreferencesOverlay.vala:85
#: src/Views/CalculusView.vala:518 src/Views/CalculusView.vala:560
#: src/Views/ScientificView.vala:442 src/Views/ScientificView.vala:484
msgid "Apery's constant"
msgstr "阿培里常数"

#: src/PreferencesOverlay.vala:73
msgid "Constant 2 (Hold Shift)"
msgstr "常数2(按住上档键)"

#: src/PreferencesOverlay.vala:102
msgid "Currency Converter API Key"
msgstr "汇率转换器 API 密钥"

#: src/PreferencesOverlay.vala:105
msgid "Get your own API key"
msgstr "获得您自己的 API 密钥"

#: src/Views/MiniCalculator.vala:88 src/Views/CalculusView.vala:209
#: src/Views/ScientificView.vala:204 src/Views/DateView.vala:94
#: src/Views/DateView.vala:105 src/Views/DateView.vala:192
msgid "Add"
msgstr "加"

#: src/Views/MiniCalculator.vala:90 src/Views/CalculusView.vala:204
#: src/Views/ScientificView.vala:199 src/Views/DateView.vala:87
#: src/Views/DateView.vala:111
msgid "Subtract"
msgstr "减"

#: src/Views/MiniCalculator.vala:92 src/Views/CalculusView.vala:194
#: src/Views/ScientificView.vala:189
msgid "Divide"
msgstr "除"

#: src/Views/MiniCalculator.vala:94 src/Views/CalculusView.vala:199
#: src/Views/ScientificView.vala:194
msgid "Multiply"
msgstr "乘"

#: src/Views/MiniCalculator.vala:99
msgid "Last Result"
msgstr "上个结果"

#: src/Views/MiniCalculator.vala:133
msgid "Pebbles Mini Mode"
msgstr "Pebbles 迷你模式"

#: src/Views/CalculusView.vala:180 src/Views/ScientificView.vala:174
#: src/Views/ProgrammerView.vala:140 src/Views/StatisticsView.vala:139
#: src/Views/CommonNumericKeypad.vala:53
#: src/Views/CommonKeyPadConverter.vala:48
msgid "Backspace"
msgstr "退格"

#: src/Views/CalculusView.vala:193
msgid "Variable for linear expressions"
msgstr "线性表达式的变量"

#: src/Views/CalculusView.vala:241 src/Views/CalculusView.vala:460
#: src/Views/ScientificView.vala:238 src/Views/ScientificView.vala:390
msgid "x raised to the power y"
msgstr "X 的 Y 次方"

#: src/Views/CalculusView.vala:243 src/Views/ScientificView.vala:242
#: src/Views/ProgrammerView.vala:217
msgid "Add it to the value in Memory"
msgstr "添加到记忆项"

#: src/Views/CalculusView.vala:245 src/Views/CalculusView.vala:461
#: src/Views/ScientificView.vala:244 src/Views/ScientificView.vala:392
msgid "Sine"
msgstr "正弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:247 src/Views/CalculusView.vala:462
#: src/Views/ScientificView.vala:246 src/Views/ScientificView.vala:395
msgid "Hyperbolic Sine"
msgstr "双曲正弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:249 src/Views/ScientificView.vala:250
#: src/Views/ProgrammerView.vala:221
msgid "Subtract it from the value in Memory"
msgstr "从记忆项中减去"

#: src/Views/CalculusView.vala:251 src/Views/CalculusView.vala:463
#: src/Views/ScientificView.vala:252 src/Views/ScientificView.vala:393
msgid "Cosine"
msgstr "余弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:253 src/Views/CalculusView.vala:464
#: src/Views/ScientificView.vala:254 src/Views/ScientificView.vala:396
msgid "Hyperbolic Cosine"
msgstr "双曲余弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:255 src/Views/CalculusView.vala:465
#: src/Views/ScientificView.vala:256 src/Views/ScientificView.vala:398
#: src/Views/ProgrammerView.vala:366
msgid "Modulus"
msgstr "模数"

#: src/Views/CalculusView.vala:257 src/Views/ScientificView.vala:258
#: src/Views/ProgrammerView.vala:225
msgid "Recall value from Memory"
msgstr "记忆读出"

#: src/Views/CalculusView.vala:259 src/Views/CalculusView.vala:466
#: src/Views/ScientificView.vala:260 src/Views/ScientificView.vala:394
msgid "Tangent"
msgstr "正切"

#: src/Views/CalculusView.vala:261 src/Views/CalculusView.vala:467
#: src/Views/ScientificView.vala:262 src/Views/ScientificView.vala:397
msgid "Hyperbolic Tangent"
msgstr "双曲正切"

#: src/Views/CalculusView.vala:263 src/Views/CalculusView.vala:468
#: src/Views/ScientificView.vala:264 src/Views/ScientificView.vala:400
msgid "Permutations"
msgstr "排列"

#: src/Views/CalculusView.vala:265 src/Views/ScientificView.vala:266
#: src/Views/ProgrammerView.vala:229 src/Views/StatisticsView.vala:214
msgid "Memory Clear"
msgstr "记忆清除"

#: src/Views/CalculusView.vala:271 src/Views/ScientificView.vala:272
#: src/Views/ProgrammerView.vala:231
msgid "Last answer"
msgstr "上个答案"

#: src/Views/CalculusView.vala:280
msgid "Definite Integral (Upper limit 'u' and Lower limit 'l')"
msgstr "定积分(上限 'u' 和下限 'l')"

#: src/Views/CalculusView.vala:341
msgid "Derivative (at a point x)"
msgstr "点导数(在点 X)"

#: src/Views/CalculusView.vala:405
msgid "Other functions, integration and differentiation"
msgstr "其他功能、积分和微分"

#: src/Views/CalculusView.vala:410 src/Views/ScientificView.vala:278
#: src/Views/ProgrammerView.vala:237
msgid "Access alternative functions"
msgstr "访问备选功能"

#: src/Views/CalculusView.vala:448 src/Views/ScientificView.vala:376
msgid "nth root over number"
msgstr "N 次方根"

#: src/Views/CalculusView.vala:449 src/Views/ScientificView.vala:378
msgid "Inverse Sine"
msgstr "反正弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:450 src/Views/ScientificView.vala:381
msgid "Inverse Hyperbolic Sine"
msgstr "反双曲正弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:451 src/Views/ScientificView.vala:379
msgid "Inverse Cosine"
msgstr "反余弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:452 src/Views/ScientificView.vala:382
msgid "Inverse Hyperbolic Cosine"
msgstr "反双曲余弦"

#: src/Views/CalculusView.vala:453 src/Views/ScientificView.vala:384
msgid "Log base x"
msgstr "X 为底的对数"

#: src/Views/CalculusView.vala:454 src/Views/ScientificView.vala:380
msgid "Inverse Tangent"
msgstr "反正切"

#: src/Views/CalculusView.vala:455 src/Views/ScientificView.vala:383
msgid "Inverse Hyperbolic Tangent"
msgstr "反双曲正切"

#: src/Views/CalculusView.vala:456 src/Views/ScientificView.vala:386
msgid "Combinations"
msgstr "组合"

#: src/Views/CalculusView.vala:490 src/Views/CalculusView.vala:532
#: src/Views/ScientificView.vala:414 src/Views/ScientificView.vala:456
msgid "Parabolic constant (𝑃)"
msgstr "抛物线常数 (𝑃)"

#: src/Views/ScientificView.vala:187
msgid "Percentage"
msgstr "百分比"

#: src/Views/ScientificView.vala:236 src/Views/ScientificView.vala:389
msgid "Square a number"
msgstr "平方一个数"

#: src/Views/ScientificView.vala:240 src/Views/ScientificView.vala:391
msgid "10 raised to the power x"
msgstr "10 的 X 次方"

#: src/Views/ScientificView.vala:248 src/Views/ScientificView.vala:399
msgid "Log base 10"
msgstr "以 10 为底的对数"

#: src/Views/ScientificView.vala:309 src/Views/ProgrammerView.vala:309
msgid "Opens functions panel"
msgstr "打开功能面板"

#: src/Views/ScientificView.vala:375
msgid "Square root over number"
msgstr "求一个数的平方根"

#: src/Views/ScientificView.vala:377
msgid "e raised to the power x"
msgstr "e 的 X 次方"

#: src/Views/ScientificView.vala:385
msgid "Natural Logarithm"
msgstr "自然对数"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:184
msgid "Bit toggle grid"
msgstr "位切换网格"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:186 src/Views/ProgrammerView.vala:374
msgid "Left Shift"
msgstr "左上档"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:215 src/Views/ProgrammerView.vala:370
msgid "Logical OR (TRUE for any input being TRUE)"
msgstr "逻辑 或(任意输入为真时输出为真)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:219 src/Views/ProgrammerView.vala:371
msgid "Logical AND (TRUE for all inputs being TRUE)"
msgstr "逻辑 与(全部输入为真时输出为真)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:223 src/Views/ProgrammerView.vala:372
msgid "Logical Exclusive-OR (TRUE for exactly one input being TRUE)"
msgstr "逻辑 异或(有且仅当一个输入为真时输出为真)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:227 src/Views/ProgrammerView.vala:373
msgid "Logical Inverter (TRUE for input being FALSE and vice versa)"
msgstr "逻辑 非(输入为假时输出为真，反之亦然)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:363
msgid "Logical NOT-of-OR (TRUE only for all inputs being FALSE)"
msgstr "逻辑 或非(仅当所有输入为假时输出为真)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:364
msgid "Logical NOT-of-AND (FALSE only for all inputs being TRUE)"
msgstr "逻辑 与非(仅当所有输入为真时输出为假)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:365
msgid "Logical NOT-of-XOR (TRUE only for all inputs being same)"
msgstr "逻辑 同或(仅当所有输入相同时输出为真)"

#: src/Views/ProgrammerView.vala:367
msgid "Right Shift"
msgstr "右上档"

#: src/Views/DateView.vala:90 src/Views/DateView.vala:114
msgid "The Date was"
msgstr "日期曾是"

#: src/Views/DateView.vala:97 src/Views/DateView.vala:108
#: src/Views/DateView.vala:266
msgid "The Date will be"
msgstr "日期将是"

#: src/Views/DateView.vala:124
msgid "Find Difference"
msgstr "找出差异"

#: src/Views/DateView.vala:125
msgid "Infer Date"
msgstr "推断日期"

#: src/Views/DateView.vala:132
msgid "AGE"
msgstr "年龄"

#: src/Views/DateView.vala:133
msgid "DUR"
msgstr "期间"

#: src/Views/DateView.vala:135
msgid "From"
msgstr "从"

#: src/Views/DateView.vala:139
msgid "To"
msgstr "到"

#: src/Views/DateView.vala:150
msgid "Difference"
msgstr "差异"

#: src/Views/DateView.vala:154 src/Views/DateView.vala:366
msgid "Hey, it's the same date"
msgstr "嗨，这是同一天"

#: src/Views/DateView.vala:186
msgid "ADD"
msgstr "增加"

#: src/Views/DateView.vala:187
msgid "SUB"
msgstr "减去"

#: src/Views/DateView.vala:189
msgid "Starting from"
msgstr "开始自"

#: src/Views/DateView.vala:199 src/Views/ConvTimeView.vala:57
msgid "Day"
msgstr "日"

#: src/Views/DateView.vala:215 src/Views/ConvTimeView.vala:59
msgid "Month"
msgstr "月"

#: src/Views/DateView.vala:231 src/Views/ConvTimeView.vala:60
msgid "Year"
msgstr "年"

#: src/Views/DateView.vala:272
msgid "Set a duration"
msgstr "设定一个时间"

#: src/Views/DateView.vala:277
msgid "Days, months or year"
msgstr "日、月或年"

#: src/Views/DateView.vala:298
msgid "Difference Between Dates"
msgstr "日期之间的差异"

#: src/Views/DateView.vala:299
msgid "Add or Subtract Dates"
msgstr "增加或减去日期"

#: src/Views/DateView.vala:353 src/Views/DateView.vala:398
msgid "day"
msgstr "日"

#: src/Views/DateView.vala:353 src/Views/DateView.vala:398
msgid "days"
msgstr "日"

#: src/Views/DateView.vala:354
#, c-format
msgid "A total of %s"
msgstr "总共 %s"

#: src/Views/DateView.vala:370
msgid "year"
msgstr "年"

#: src/Views/DateView.vala:370
msgid "years"
msgstr "年"

#: src/Views/DateView.vala:375 src/Views/DateView.vala:383
#: src/Views/DateView.vala:395
msgid "and"
msgstr "和"

#: src/Views/DateView.vala:378
msgid "month"
msgstr "月"

#: src/Views/DateView.vala:378
msgid "months"
msgstr "月"

#: src/Views/DateView.vala:386
msgid "week"
msgstr "周"

#: src/Views/DateView.vala:386
msgid "weeks"
msgstr "周"

#: src/Views/DateView.vala:402
msgid "counting backwards"
msgstr "向后计算"

#: src/Views/DateView.vala:420
msgid "Monday"
msgstr "星期一"

#: src/Views/DateView.vala:421
msgid "Tuesday"
msgstr "星期二"

#: src/Views/DateView.vala:422
msgid "Wednesday"
msgstr "星期三"

#: src/Views/DateView.vala:423
msgid "Thursday"
msgstr "星期四"

#: src/Views/DateView.vala:424
msgid "Friday"
msgstr "星期五"

#: src/Views/DateView.vala:425
msgid "Saturday"
msgstr "星期六"

#: src/Views/DateView.vala:426
msgid "Sunday"
msgstr "星期日"

#: src/Views/StatisticsView.vala:142 src/Views/BottomPopper.vala:40
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: src/Views/StatisticsView.vala:142
msgid "Clear sample"
msgstr "清除样本"

#: src/Views/StatisticsView.vala:154
msgid "Negative"
msgstr "负的"

#: src/Views/StatisticsView.vala:177
msgid "Navigate to the cell on the left"
msgstr "移动到左边的单元格"

#: src/Views/StatisticsView.vala:178
msgid "Navigate to the cell on the right"
msgstr "移动到右边的单元格"

#: src/Views/StatisticsView.vala:179
msgid "Left click: Add cell, Right click: Insert cell"
msgstr "左击: 添加单元格，右击: 插入单元格"

#: src/Views/StatisticsView.vala:182
msgid "Remove current cell"
msgstr "删除当前单元格"

#: src/Views/StatisticsView.vala:184
msgid "Sample size"
msgstr "样本量"

#: src/Views/StatisticsView.vala:186
msgid "Mode of the sample data"
msgstr "样本数据的模式"

#: src/Views/StatisticsView.vala:192
msgid "Summation of all data values"
msgstr "所有数据值的总和"

#: src/Views/StatisticsView.vala:194
msgid "Summation of all data values squared"
msgstr "所有数据值的总和平方"

#: src/Views/StatisticsView.vala:196
msgid "Sample variance"
msgstr "样本方差"

#: src/Views/StatisticsView.vala:202
msgid "Mean of squared data values"
msgstr "数据值平方的均值"

#: src/Views/StatisticsView.vala:204
msgid "Standard deviation"
msgstr "标准差"

#: src/Views/StatisticsView.vala:206
msgid "Memory Recall"
msgstr "记忆读出"

#: src/Views/StatisticsView.vala:208
msgid "Geometric mean"
msgstr "几何平均数"

#: src/Views/StatisticsView.vala:212
msgid "Population standard deviation"
msgstr "总体标准差"

#: src/Views/StatisticsView.vala:256
msgid "Query Result"
msgstr "查询结果"

#: src/Views/CommonKeyPadConverter.vala:50
msgid "Clear Entry"
msgstr "清除输入"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:51
msgid "Nanometre"
msgstr "纳米"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:52
msgid "Micron"
msgstr "微米"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:53
msgid "Millimetre"
msgstr "毫米"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:54
msgid "Centimetre"
msgstr "厘米"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:55
msgid "Metre"
msgstr "米"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:56
msgid "Kilometre"
msgstr "千米"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:57
msgid "Inch"
msgstr "英寸"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:58
msgid "Foot"
msgstr "英尺"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:59
msgid "Yard"
msgstr "码"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:60
msgid "Mile"
msgstr "英里"

#: src/Views/ConvLengthView.vala:61
msgid "Nautical Mile"
msgstr "海里"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:51
msgid "Square millimetre"
msgstr "平方毫米"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:52
msgid "Square centimetre"
msgstr "平方厘米"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:53
msgid "Square metre"
msgstr "平方米"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:54
msgid "Square kilometre"
msgstr "平方公里"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:55
msgid "Square inch"
msgstr "平方英寸"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:56
msgid "Square foot"
msgstr "平方英尺"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:57
msgid "Square yard"
msgstr "平方码"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:58
msgid "Hectare"
msgstr "公顷"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:59
msgid "Acre"
msgstr "英亩"

#: src/Views/ConvAreaView.vala:60
msgid "Square mile"
msgstr "平方英里"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:38
msgid "Millilitre"
msgstr "毫升"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:39
msgid "Cubic centimetre"
msgstr "立方厘米"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:40
msgid "Litre"
msgstr "升"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:41
msgid "Cubic metre"
msgstr "立方米"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:42
msgid "US teaspoon"
msgstr "美制茶匙"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:43
msgid "US tablespoon"
msgstr "美制汤匙"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:44
msgid "US fluid ounce"
msgstr "美制盎司"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:45
msgid "US legal cup"
msgstr "美制量杯"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:46
msgid "US pint"
msgstr "美制品脱"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:47
msgid "US quart"
msgstr "美制夸脱"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:48
msgid "US gallon"
msgstr "美制加仑"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:49
msgid "Imperial teaspoon"
msgstr "英制茶匙"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:50
msgid "Imperial tablespoon"
msgstr "英制汤匙"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:51
msgid "Imperial fluid ounce"
msgstr "英制盎司"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:52
msgid "Imperial cup"
msgstr "英制量杯"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:53
msgid "Imperial pint"
msgstr "英制品脱"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:54
msgid "Imperial quart"
msgstr "英制夸脱"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:55
msgid "Imperial gallon"
msgstr "英制加仑"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:56
msgid "Cubic inch"
msgstr "立方英寸"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:57
msgid "Cubic foot"
msgstr "立方英尺"

#: src/Views/ConvVolumeView.vala:58
msgid "Cubic yard"
msgstr "立方码"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:52
msgid "Microsecond"
msgstr "微秒"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:53
msgid "Millisecond"
msgstr "毫秒"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:54
msgid "Second"
msgstr "秒"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:55
msgid "Minute"
msgstr "分钟"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:56
msgid "Hour"
msgstr "小时"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:58
msgid "Week"
msgstr "星期"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:61
msgid "Decade"
msgstr "十年"

#: src/Views/ConvTimeView.vala:62
msgid "Century"
msgstr "世纪"

#: src/Views/ConvAngleView.vala:47 src/Views/HistoryView.vala:101
msgid "Degree"
msgstr "角度"

#: src/Views/ConvAngleView.vala:48 src/Views/HistoryView.vala:104
msgid "Radian"
msgstr "弧度"

#: src/Views/ConvAngleView.vala:49 src/Views/HistoryView.vala:107
msgid "Gradian"
msgstr "百分度"

#: src/Views/ConvAngleView.vala:50
msgid "Milliradian"
msgstr "毫弧度"

#: src/Views/ConvAngleView.vala:51
msgid "Second of arc"
msgstr "弧秒"

#: src/Views/ConvAngleView.vala:52
msgid "Minute of arc"
msgstr "弧分"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:48
msgid "Centimetre per second"
msgstr "厘米每秒"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:49
msgid "Metre per second"
msgstr "米每秒"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:50
msgid "Kilometre per hour"
msgstr "千米每小时"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:51
msgid "Foot per second"
msgstr "英尺每秒"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:52
msgid "Miles per hour"
msgstr "英里每小时"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:53
msgid "Knot"
msgstr "节"

#: src/Views/ConvSpeedView.vala:54
msgid "Mach"
msgstr "马赫"

#: src/Views/ConvPressView.vala:47
msgid "Atmosphere"
msgstr "标准大气压"

#: src/Views/ConvPressView.vala:48
msgid "Bar"
msgstr "巴"

#: src/Views/ConvPressView.vala:49
msgid "Millimetre of mercury"
msgstr "毫米汞柱"

#: src/Views/ConvPressView.vala:50
msgid "Pascal"
msgstr "帕斯卡"

#: src/Views/ConvPressView.vala:51
msgid "Pound-force / sq-inch"
msgstr "磅力/平方英寸"

#: src/Views/ConvPressView.vala:52
msgid "Torr"
msgstr "托"

#: src/Views/ConvMassView.vala:51
msgid "Microgram"
msgstr "微克"

#: src/Views/ConvMassView.vala:52
msgid "Milligram"
msgstr "毫克"

#: src/Views/ConvMassView.vala:53
msgid "Gram"
msgstr "克"

#: src/Views/ConvMassView.vala:54
msgid "Kilogram"
msgstr "千克"

#: src/Views/ConvMassView.vala:55
msgid "Tonne"
msgstr "公吨"

#: src/Views/ConvMassView.vala:56
msgid "US ton"
msgstr "美吨"

#: src/Views/ConvMassView.vala:57
msgid "Imperial Ton"
msgstr "英制吨"

#: src/Views/ConvMassView.vala:58
msgid "Ounce"
msgstr "盎司"

#: src/Views/ConvMassView.vala:59
msgid "Pound"
msgstr "磅"

#: src/Views/ConvMassView.vala:60
msgid "Stone"
msgstr "英石"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:51
msgid "Joule"
msgstr "焦耳"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:52
msgid "Kilojoule"
msgstr "千焦耳"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:53
msgid "Gram calorie"
msgstr "克卡"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:54
msgid "Kilocalorie"
msgstr "千卡"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:55
msgid "Watt hour"
msgstr "瓦时"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:56
msgid "Kilowatt hour"
msgstr "千瓦时"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:58
msgid "British thermal unit"
msgstr "英国热量单位"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:59
msgid "US therm"
msgstr "美制热量"

#: src/Views/ConvEnergyView.vala:60
msgid "Foot-pound"
msgstr "英尺磅"

#: src/Views/ConvPowerView.vala:47
msgid "Watt"
msgstr "瓦"

#: src/Views/ConvPowerView.vala:48
msgid "Kilowatt"
msgstr "千瓦"

#: src/Views/ConvPowerView.vala:49
msgid "Metric horsepower"
msgstr "公制马力"

#: src/Views/ConvPowerView.vala:50
msgid "Mechanical horsepower"
msgstr "机械马力"

#: src/Views/ConvPowerView.vala:51
msgid "Foot-pound / minute"
msgstr "英尺磅 / 分钟"

#: src/Views/ConvPowerView.vala:52
msgid "BTU / hour"
msgstr "英国热量单位 / 小时"

#: src/Views/ConvTempView.vala:37
msgid "Celsius"
msgstr "摄氏度"

#: src/Views/ConvTempView.vala:38
msgid "Fahrenheit"
msgstr "华氏度"

#: src/Views/ConvTempView.vala:39
msgid "Kelvin"
msgstr "开尔文"

#: src/Views/ConvDataView.vala:63
msgid "Bit"
msgstr "比特"

#: src/Views/ConvDataView.vala:64
msgid "Kilobit"
msgstr "千位"

#: src/Views/ConvDataView.vala:65
msgid "Kibibit"
msgstr "千比特"

#: src/Views/ConvDataView.vala:66
msgid "Megabit"
msgstr "兆位"

#: src/Views/ConvDataView.vala:67
msgid "Mebibit"
msgstr "兆比特"

#: src/Views/ConvDataView.vala:68
msgid "Gigabit"
msgstr "吉位"

#: src/Views/ConvDataView.vala:69
msgid "Gibibit"
msgstr "吉比特"

#: src/Views/ConvDataView.vala:70
msgid "Terabit"
msgstr "兆兆位"

#: src/Views/ConvDataView.vala:71
msgid "Tebibit"
msgstr "兆兆比特"

#: src/Views/ConvDataView.vala:72
msgid "Petabit"
msgstr "贝脱位"

#: src/Views/ConvDataView.vala:73
msgid "Pebibit"
msgstr "贝脱比特"

#: src/Views/ConvDataView.vala:75
msgid "Kilobyte"
msgstr "千字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:76
msgid "Kibibyte"
msgstr "千位字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:77
msgid "Megabyte"
msgstr "兆字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:78
msgid "Mebibyte"
msgstr "兆位字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:79
msgid "Gigabyte"
msgstr "吉字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:80
msgid "Gibibyte"
msgstr "吉位字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:81
msgid "Terabyte"
msgstr "兆兆字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:82
msgid "Tebibyte"
msgstr "兆兆位字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:83
msgid "Petabyte"
msgstr "贝脱字节"

#: src/Views/ConvDataView.vala:84
msgid "Pebibyte"
msgstr "贝脱位字节"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:60
msgid "US Dollar"
msgstr "美元"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:61
msgid "Euro"
msgstr "欧元"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:62
msgid "British Pounds"
msgstr "英镑"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:63
msgid "Australian Dollar"
msgstr "澳元"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:64
msgid "Brazilian Real"
msgstr "巴西雷亚尔"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:65
msgid "Canadian Dollar"
msgstr "加拿大元"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:66
msgid "Chinese Yuan"
msgstr "人民币"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:67
msgid "Indian Rupee"
msgstr "印度卢比"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:68
msgid "Japanese Yen"
msgstr "日元"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:69
msgid "Russian Ruble"
msgstr "俄罗斯卢布"

#: src/Views/ConvCurrView.vala:70
msgid "South African Rand"
msgstr "南非兰特"

#: src/Views/ControlsOverlay.vala:33
msgid "Common"
msgstr "通用"

#: src/Views/ControlsOverlay.vala:98
msgid "Unit Converters"
msgstr "单位转换"

#: src/Views/ControlsOverlay.vala:121
msgid "Pebbles Controls"
msgstr "Pebbles 控制栏"

#: src/Views/HistoryView.vala:55
msgid "Double click to recall, Right click to insert"
msgstr "双击读出记忆，右击插入"

#: src/Views/HistoryView.vala:88
msgid "Input Expression"
msgstr "输入表达式"

#: src/Views/HistoryView.vala:89
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: src/Views/HistoryView.vala:117
msgid "Integral"
msgstr "积分"

#: src/Views/HistoryView.vala:120
msgid "Derivative"
msgstr "导数"

#: src/Views/Displays/StatisticsDisplay.vala:152
msgid "Enter data by adding new cell"
msgstr "通过添加新单元格来输入数据"

#: src/Core/CurrencyConverter.vala:56
msgid "Thread support missing. Please wait for web API access…"
msgstr "缺失线程支持。请等待 Web API 访问…"

#: src/Core/CurrencyConverter.vala:82
msgid "Failed to connect to currency exchange service"
msgstr "连接汇率转换服务失败"

#: src/Core/CurrencyConverter.vala:112
#, c-format
msgid "Failed to connect to service: %s"
msgstr "连接服务失败: %s"
